其實古代人點樣去組織一個朝廷？

例如你係個軍人 啱啱推翻完前朝 初期點樣去form 一個新政府/ 搵人管治 皇宮又搵邊個起 真心想知

首先 要搵5000條女

呢個問題你應該問第一個重帝

通常未打完就已經有州政治，唔係點確保糧草，點徵兵

科舉前察舉 察舉之中曹魏之後用九品中正法為推薦人評級

邊個拳頭夠大未做大佬囉

乜撚野呀，人地都唔係講緊呢樣
做乜鳩呀你

用翻前朝個d囉
你估個個咁愛國咩
殺曬前朝皇帝既屋企人
自己入主皇宮,
然後等人黎投誠，
唔投=殺,
投得最快就俾多d獎勵
吸引後面d人投誠
通常d司馬/三公之流都會投
因為成個家族靠佢養,
而佢既人脈對於新皇帝鞏固權力都好有用
所以通常用前朝人馬+自己派人馬
當然要殺一部分前朝人,唔係打生打死
自己派系無得上位就會反你

真 其實基本上每個朝代都係複製上一代果套政策再加加減減 有時會借鑑前朝覆亡原因 有時會因時制宜 不過基本上都係越黎越複雜
制度就係咁建立 之於人才 通常都會搵自己人馬/子孫身居要職 再由舊朝識呢d制度識呢d政治野既人去運行

你望下贏國史

根本就係每個朝代靠拳頭打番黎

換湯不換藥（帝制由泰國滅六國開始）

再睇番西史 皇室 貴族 議會 教庭 互相制衡

直至去到法國大革命 賤民先有實際既投票權

人地問點樣組織一個朝廷 唔係問點樣得天下。。。。
即係問得天下之後點建立制度去管理。。

先搵有BNO/BC 而冇特區護照既人

唔好沖出黎

戰國 法家政治家 商鞅 不過最尾未又係俾既得利益者殺死

其實係咪我講得仲未夠清楚。。。

新皇帝唔使識建立朝廷。中國有龐大既職業官僚系統，皇帝換黎換去啲官都仲係個班

參考香港回歸，安插一啲自己人，留住部份舊人，通常要啲就死﹐或者冇咩野心又得高望重嘅老嘢，穩定民心，再慢慢篩走一啲唔聽話嘅舊人，隨住時間死嘅死，留番嚟度嘅又保証聽話，再加上自己人，就控制到朝庭，一日官員士兵有糧出 平民未到冇飯開，冇外族侵略你﹐基本可以玩三幾百年

請一堆ca aco eo ao 同紀律部隊

呢個係中學教科式回答

樓主想問既應該係所有野coordinate 既過程/思維建構過程